% \section{Rasy Wyższe}

\begin{race}{Człowiek}{h}
	Ludzie są bardzo uniwersalną rasą. Mogą zostać wielkimi wojownikami,
	potężnymi magami czy mistrzami polityki. Jednak wszechstronność ta ma swój
	koszt: stosunkowo krótkie życie -- w porównaniu z innymi Rasami Wyższymi --
	oznacza, że nigdy nie osiągną takich samych poziomów jak Elfy czy
	Krasnoludy.

	\vspace{.5cm}

	\begin{trait}{Długość Życia}
		Standardowy człowiek żyje około 80 lat. Zdarza się, że dożywają nawet do
		100 lat, albo i dłużej, jednak są to pojedyncze przypadki. Gracz może
		wybrać swój startowy wiek, albo wylosować go za pomocą formuły
		\dice{15+4d10}
	\end{trait}

	\begin{trait}{Wzrost}
		Przeciętny człowiek ma około 170cm wzrostu. Formuła na losowanie wzrostu
		to \dice{145+5d10}.
	\end{trait}

	\begin{trait}{Zwiększone atrybuty}
		Postać dostaje pulę trzech punktów, które może przeznaczyć na
		zwiększenie swoich atrybutów. Jeden atrybut może zostać zwiększony
		maksymalnie o 2.
	\end{trait}

	\begin{trait}{Uniwersalne Wychowanie}
		Ludzie zaczynają z trzema dowolnymi Umiejętnościami na poziomie
		Wytrenowanym.
	\end{trait}

	\vspace{.5cm}
	{\LARGE\bfseries Pierwszy poziom}
	\vspace{.5cm}

	Na pierwszym poziomie dostępna jest jedna z poniższych Zdolności.

	\begin{trait}[Siła $\geq$ 12]{Trening Wojownika}
		Od młodego wieku uczono cię walki. Twoim losem było zostanie wielkim
		rycerzem, lub chociaż silnym wojownikiem.

		Potrafisz używać Prostych Broni na poziomie Wytrenowanym, i oprócz tego
		jednej dowolnej broni na poziomie Eksperckim. Jesteś również Wytrenowany
		we wszystkich rodzajach Zbroi.
	\end{trait}

	\begin{trait}[Siła $\geq$ 14, Zręczność $\geq$ 12]{Ulubiony Ekwipunek}
		Całe życie treningów z jedną bronią i w jednej zbroi sprawia, że czujesz
		się z tym ekwipunkiem bardzo komfortowo. Nie masz jednak prawie żadnego
		doświadczenia z innymi broniami czy zbrojami.

		Jesteś Mistrzem w jednym rodzaju broni i Ekspertem w wybranym rodzaju
		zbroi. Jednak niezależnie od innych czynników twój Poziom Treningu w
		innych broniach i zbrojach to Niewytrenowany.
	\end{trait}

	\begin{trait}[Inteligencja $\geq$ 12, klasowe rzucanie zaklęć]{Trening Maga}
		Długie godziny spędzone nad księgami nauczyły cię w jaki sposób naginać
		świat wokół siebie do swoich potrzeb siłą swojego umysłu.

		Poznajesz dodatkowy Urok z listy czarów Maga. Poznajesz kolejny
		dodatkowy Urok co trzy poziomy, zaczynając od poziomu trzeciego, czyli
		na poziomach 3, 6, 9\dots
	\end{trait}

	\begin{trait}[Inteligencja $\geq$ 14, Siła Woli $\geq$ 12]{Magiczny
		Specjalista}
		Twój Ród miał dostęp do tylko jednego nauczyciela, który nie znał za
		dobrze wszystkich szkół magii. Był natomiast mistrzem w jednej szkole.

		Wybierz jedną szkołę magii. Gdy rzucasz Urok lub Czar należące do tej
		szkoły, możesz zwiększyć o jeden poziom, na którym jest rzucany. Nie
		zużywa to Komórki Czaru wyższego poziomu, tylko podstawową Komórkę
		wymaganą przez Czar, lub bez żadnych kosztów w przypadku Uroków.
		Możesz użyć tej zdolności tyle razy dziennie, ile masz punktów
		Inteligencji powyżej 14 (minimum 1 raz).

		Aby móc używać tej umiejętności co najmniej jedno znane ci zaklęcie na
		najwyższym dostępnym dla ciebie poziomie musi być z twojej wybranej
		szkoły, a co najmniej dwa na każde trzy znane ci zaklęcia muszą również
		być z tej szkoły.
	\end{trait}

	\vspace{.5cm}
	{\LARGE\bfseries Na konkretnych poziomach}
	\vspace{.5cm}

	\begin{trait}[Poziom 3, 7, 12 i 18]{Zwiększenie Atrybutu}
		Możesz zwiększyć jeden dowolny atrybut o 2, lub dwa różne atrybuty o 1.
	\end{trait}

\end{race}

\begin{race}{Elf}{h}
	W zależności od rodu, część Elfów posiada wrodzony zmysł magiczny, dzięki
	któremu mogą władać magią na poziomie niedostępnym ludziom. W niektórych
	rodach zmysł ten zaniknął, zastąpiony talentem do łuków.

	\begin{trait}{Długość Życia}
		Elfy są rasą długowieczną, często żyjąc po 200 lub nawet 300 lat. Wiek
		40-50 lat uznawany jest dla Elfów za osiągnięcie dojrzałości.
	\end{trait}

	\begin{trait}{Wzrost}
		Przeciętny Elf ma 190-200cm wzrostu. Formuła, za pomocą której można
		wylosować wzrost to \dice{150+4d20}
	\end{trait}

	\begin{trait}{Zwiększone Atrybuty}
		Postać może zwiększyć Zręczność lub Inteligencję o 2 punkty, oraz Siłę
		Woli lub Charyzmę o 1.
	\end{trait}

	\begin{trait}{Elfie Wychowanie}
		Postać jest Ekspertem w Arkanach lub w używaniu Łuków, oraz jest
		Wytrenowana w dwóch Umiejętnościach wybranych z Historii, Sztuki,
		Uwodzeniu, Intuicji, Spostrzegawczości i Medycyny.
	\end{trait}

	\vspace{.5cm}
	{\LARGE\bfseries Pierwszy poziom}
	\vspace{.5cm}

	Na pierwszym poziomie dostępna jest jedna z poniższych Zdolności.

	% \begin{trait}{

\end{race}
